[200px-OCcastS1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:200px-OCcastS1.jpg "fig:200px-OCcastS1.jpg")

第一季由2003年8月播至2004年5月，共有27集。因為 FOX網路要播放
[美國職業棒球大聯盟](../Page/美國職業棒球大聯盟.md "wikilink")
決賽及 [世界大賽](../Page/世界大賽.md "wikilink")，故前7集（season zero）和後20集播放時間相隔了43日。
<onlyinclude>

## 主要角色

## 客串角色（按出場序）

  - 飾演海莉（），[顧瑪莎和](../Page/顧瑪莎.md "wikilink")[樂心瑪好友](../Page/樂心瑪.md "wikilink")，後來被發現和胡洛有染。她只演出六集。

  - 飾演歐程（前譯歐格雷）（），[歐華恩親兄](../Page/歐華恩.md "wikilink")，只出現兩集。

  - 飾演歐黛（），歐華恩親母，在第一季出現兩集，及在第三集有少許演出。

  - [莎蜜拉·阿姆斯壯](../Page/莎蜜拉·阿姆斯壯.md "wikilink")
    飾演安娜（），女版[高申](../Page/高申.md "wikilink")，本只演出一集，後徇眾要求再演出多幾集。在第一季離開到[匹茲堡](../Page/匹茲堡.md "wikilink")，於第三季回來，在大學開放日裏與高申（及其朋友）碰頭。

  - [邦妮·桑莫薇](../Page/邦妮·桑莫薇.md "wikilink")
    飾演穎千（Rachel），[高誠同事](../Page/高誠.md "wikilink")。

  - [芭黎絲·希爾頓](../Page/芭黎絲·希爾頓.md "wikilink") 飾演
    Kate，一名學生，在[洛杉機的夜總會和高申有短暫眼神接觸](../Page/洛杉機.md "wikilink")。

  - [赵家玲](../Page/赵家玲.md "wikilink") 飾演金博士（Dr. Kim）（歐華恩及其他高中生就讀的）海港中學校長。

  - 飾演翠莎（，歐華恩前女友，於第三季回來。

  - 飾演柴奧利（），精神／情緒不穩定的青年，狂戀在心理治療診所遇見的顧瑪莎。

  - 飾演李凱莉（），[高姬絲妹妹](../Page/高姬絲.md "wikilink")，喜歡顧占美，最後往[東京開拓其時裝事業](../Page/東京.md "wikilink")。

  - [莎蓮·活莉](../Page/莎蓮·活莉.md "wikilink") 飾演顧琪麗（），顧瑪莎妹妹，在第一季出現六集。

  - [艾瑞克·貝福](../Page/艾瑞克·貝福.md "wikilink") 飾演艾迪（Eddie），翠莎未婚夫，有暴力傾向。

  - 飾演高素芬（），高誠母，是個專橫跋扈、惹人討厭的 "The Nana"。亦在第二季出現一集。

  - 飾演樂尼爾醫生（），樂心瑪父。他在第三季有多點演出。

  - [柯林·漢克斯](../Page/柯林·漢克斯.md "wikilink") 飾演 Grady Bridges，《谷中情》內的演員。

  - [珍](../Page/珍_\(歌手\).md "wikilink")
    演回自己，在[李奇立和](../Page/李奇立.md "wikilink")[顧茱莉的婚禮中唱歌助興](../Page/顧茱莉.md "wikilink")。

  - Kim Oja 飾演 Taryn Baker，紐波特居民，被形容為「紐波特太太團（Newpsie）」成員之一。

## 集数列表

## 重要情節

  - 歐華恩出場及搬進高家、與顧瑪莎互有好感。
  - 顧瑪莎和胡洛分手，胡洛隨後性格改變。
  - 高申迷戀顧瑪莎好友樂心瑪，二人關係變得不同尋常。
  - 顧占美的欺詐案曝光，促使顧茱莉跟他離婚。
  - 高誠妒忌高姬絲（及她的舊情人顧占美）。
  - 高誠由義務辯護律師轉職為私人執業律師，並對此行業不再抱任何幻想。
  - 高誠及顧占美共同打理餐廳生意，但最後李奇立買下該餐廳的股份。
  - 喜操縱他人的柴奧利欲帶走顧瑪莎，歐華恩竭力抗衡。
  - 李奇立在生意上黑賬連連。
  - 顧瑪莎沉迷酒精及毒品。
  - 高申要從樂心瑪及安娜中二擇其一。
  - 顧茱莉和胡洛發生短暫關係，前者之後嫁與李奇立，但被眾人懷疑只為錢而已。
  - 翠莎（歐華恩前女友）因被其未婚夫虐待，故由家鄉奇諾逃至高家作短暫逗留。
  - 高素芬（高誠母）暫住高家並宣佈患上末期癌症。
  - 胡洛發現其父為[同性戀者](../Page/同性戀.md "wikilink")，及後胡家搬離[奥兰治县](../Page/橙縣_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")（並離開此劇）。
  - 外向、嬌生慣養及因一事無成而知名的李凱莉（高姬絲妹妹），搬進高家，和顧占美發展關係。

季末，事態發展達到了頂點。

  - 李奇立和顧茱莉在簡單的儀式中舉行婚禮，但李奇立之後卻向高誠透露他面臨破產。
  - 顧瑪莎和顧茱莉及李奇立一同居住，但此舉令她再次沉迷酒精。
  - 顧占美和高誠合資的餐廳恐無開張之日。
  - 樂心瑪父對高申沒有好感，令樂心瑪懷疑應否繼續和高申來往。
  - 歐華恩發現翠莎懷有（懷疑是他的）骨肉，決定搬回奇諾照顧翠莎。
  - 歐華恩離開後，心煩意亂的高申決定駛著他的帆船遠走。

</onlyinclude>

## 另見

  - [The O.C. (第二季)](../Page/The_O.C._\(第二季\).md "wikilink")
  - [The O.C. (第三季)](../Page/The_O.C._\(第三季\).md "wikilink")

[Season 1](../Category/橘郡风云.md "wikilink")
[Category:2003年播出的电视剧季度](../Category/2003年播出的电视剧季度.md "wikilink")
[Category:2004年播出的电视剧季度](../Category/2004年播出的电视剧季度.md "wikilink")
[Category:美國電視劇各集列表](../Category/美國電視劇各集列表.md "wikilink")